source: https://natalie.mu/comic/pp/cityhunter03  

# Netflix映画「シティーハンター」特集｜原作を全然知らないヒコロヒーが観てみたら、キャスティング、演出、筋肉、全部楽しめた 
Netflix电影“城市猎人”特集|完全不知道原作的ヒコロヒー看了之后，选角、演出、肌肉，全都很喜欢  

Netflix映画「シティーハンター」PR 2024年5月14日 

![](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/pc_header.jpg??imwidth=100&impolicy=pp_image)  

北条司の代表作である「シティーハンター」が、同作の大ファンとして知られる鈴木亮平を主演に迎え、Netflix映画「シティーハンター」として実写化。4月25日に配信されると、Netflixの「週間グローバルTOP10（非英語映画）」で初登場1位を記録するスタートを切った。「日本の週間TOP10（映画）」では、ここまで2週連続で首位を記録。またフランス、韓国、香港、ブラジル含む世界50の国と地域でも週間TOP10入り、いまだに「週間グローバルTOP10（非英語映画）」にランクインするなど、まだまだ日本のみならず世界中で“もっこり旋風”を巻き起こしている。  
北条司的代表作《城市猎人》迎来了同作品的超级粉丝铃木亮平担任主演，真人版电影《城市猎人》将在Netflix上映。4月25日发布后，在Netflix的“每周全球TOP10（非英语电影）”中首次登场就获得了第1名的成绩。在“日本周TOP10（电影）”中，至今为止连续2周获得首位。另外，包括法国、韩国、香港、巴西在内的世界50个国家和地区也进入了周TOP10，至今仍位列“周全球TOP10（非英语电影）”等，不仅在日本，在世界范围内也刮起了“Mokkori旋风”。  

1985年に連載が始まり、4度のTVアニメ化を果たしたほか、最後のTVアニメから約20年の時を経て劇場アニメが制作されるなど、長年愛されてきた「シティーハンター」。日本では初の実写化となるNetflix映画「シティーハンター」では、裏社会でのトラブル処理を請け負う冴羽獠が、相棒・槇村秀幸の死の真相をめぐり、槇村の妹・香と出会う“はじまりの物語”がオリジナルストーリーで描かれる。  
1985 年连载开始，共制作了4部的TV动画《城市猎人》多年来一直受到人们的喜爱，在最后一部电视动画之后约 20 年又制作了剧场版动画系列。 Netflix 电影《城市猎人》是日本首部真人版改编作品，讲述了处理黑社会纠纷的冴羽獠与槇村的妹妹香因搭档牧村秀幸的死亡真相而相遇的 “故事开端 ”的原创故事。 故事为原创故事。   

本作の配信を記念して、ナタリーで全3回の特集を展開中。ラストを飾るコミックナタリーでは、「シティーハンター」の名前やキャラクターは知っているけど……というライト層を代表して、芸人のヒコロヒーに映画を観てもらった。「シティーハンター」を再放送のアニメで、なんとなくしか観たことがないというヒコロヒー。「原作を知らなくても十分に楽しめる」と太鼓判を押してくれた彼女が、キャスティング、演技、演出、全部が噛み合っていたと唸る本作の魅力を語ってくれた。  
为了庆祝本作的发行，Natalie目前正在推出全3部的专题。在最后一个专题 “Comic Natalie ”中，我们请演员ヒコロヒー代表那些只从《城市猎人》的名字和人物上...... 知道这部电影的轻量级观众观看这部电影。ヒコロヒー说，她只是在重播中略微地看过《城市猎人》。她向我们保证，即使她不知道原著故事，这部电影也很好看，并向我们讲述了这部电影的魅力，她说这部电影是一部真正的精品，选角、表演和导演都很出色。   

[そのほかの「シティーハンター」特集はこちら](./2024-05-14_interview_collections.md)  
有关其他《城市猎人》专题，请点击此处  

取材・文 / ナカニシキュウ撮影 / 入江達也   


## Netflix映画「シティーハンター」予告編公開中
Netflix 电影《城市猎人》预告片现已发布  

[Video@Youtube](https://www.youtube.com/embed/P_NoGRiyXrU?rel=0&playsinline=1)  


## 「スパイダーマン」のようなノリで楽しめる
享受像“蜘蛛侠”一样的乐趣  

──ヒコロヒーさんは「シティーハンター」という作品について、事前にどの程度ご存じでしたか？  
ヒコロヒー对《城市猎人》这部作品，事前知道多少呢？   

小さいときになんとなく再放送で観たアニメの記憶くらいしかなくて、まあ「Get Wild」の印象が強いですよね。どういう設定のお話なのかとか、詳しいことはあんまり知らなかったです。  
只有小时候在重播中看到的动画片的记忆，对“Get Wild”的印象比较强。是怎样设定的故事，详细的我不太清楚。  

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0397.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー  


──ぼんやりでいいんですけど、どんなイメージがありました？  
我不介意含糊其辞，但你对它有什么样的印象？   

今回の映画にも出てきた、新宿駅の伝言板？とかのイメージはあったので、あれが映画の冒頭でバーンと出てきたときは「おお」とはなりましたね。あとはなんか大きめのジャケットを着たお姉ちゃんと、スケベだけどやるときはやる男の人が出てくるアニメ、というくらいのイメージしかなかったです。当時私たちの世代で流行っていた「ドラゴンボール」とか「ONE PIECE」とかとはまたタッチの違う、ちょっとエッチな匂いのするアニメだなっていう印象でしたね。  
这次电影里也出现过的新宿车站的留言板？因为有这样的印象，那个在电影开头“砰”的一声出现的时候“噢”了一声。之后的印象就只有穿着大夹克的姐姐和虽然色狼但该出手时却出手的男人出场的动画。当时我们这一代流行的《龙珠》和《ONE PIECE》风格不同，给人一种有点色情气息的印象。  

![Netflix映画「シティーハンター」より。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/img_9297.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
Netflix映画「シティーハンター」より。  
Netflix电影《城市猎人》。  

──今挙がったタイトルはすべて週刊少年ジャンプの連載作ですけども、確かにその中だと「シティーハンター」はちょっと異色ではありましたよね。まず主人公が少年ではないですし。  
刚才提到的Title都是周刊少年Jump的连载作品，但在其中《城市猎人》确实有点不一样呢。首先，主人公不是少年。  

そうですね、なんか“大人が読むもの”みたいな感覚はありました。絵柄的にも、弘兼憲史さんの「人間交差点」とか「黄昏流星群」とかと同列のイメージというか……だから今回、「シティーハンター」がこんなにコメディ要素の多い作品なんだというのがちょっと意外でしたね。もっとシリアスなイメージだったので。  
是啊，总觉得是“大人看的东西”。画风上也和弘兼宪史的《人间十字路口》、《黄昏流星雨》一样……所以这次，《城市猎人》是一部喜剧元素这么多的作品，有点意外。因为是更严肃的形象。

──なるほど。おっしゃるようなイメージを持たれている方は意外と多いのかもしれません。  
原来如此。有您所说的印象的人可能意外地多。  

と思いますね。楽しい感じで観られるところがたくさんあったので、私と同じようにあまり原作に詳しくない人が観たら新鮮に映るかもしれない。どんな年代でも、原作を知っていようがいまいが、エンタテインメントとして誰しもが楽しめる作品だなという感じがしました。  
我觉得呢。有很多有趣的地方，和我一样对原作不太熟悉的人看了可能会觉得很新鲜。无论哪个年代，不管是否知道原作，作为娱乐谁都能享受的作品。  

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0205.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー  

──ずっとファンだった人のための映画と思われがちな面もある気がしますが、全然そんなことはないと。  
我觉得在某些方面，这部电影常常被认为是为那些资深影迷拍摄的，但我认为事实并非如此。   

ないですね。あれですよ、アメリカの「スパイダーマン」とか、ああいうノリで楽しめる人が多いんじゃないかなと思います。  
是的，并非如此。 我认为有很多人会喜欢这部电影，就像美国的《蜘蛛侠》一样。   


## ある意味で日本映画っぽくない  
在某种程度上，它不像日本电影  

──では改めまして、今回のNetflix映画「シティーハンター」をご覧になった率直なご感想を聞かせてください。  
再说一遍，你对 Netflix 电影《城市猎人》的真实印象如何？   

いや、面白かったですね。本当に面白かったです。すごく有名な作品なので、そんなに知らない私でさえなんとなくイメージを持っているくらい世間的なイメージがある程度固まっているじゃないですか。その共通理解をうまく利用しているところもあれば、裏切っているところもあったりして。  
嗯，很有趣。 真的很有趣。 这是一部非常有名的电影，所以尽管我对它了解不多，但我对它还是有一定的印象。 影片的某些部分很好地利用了这一共识，而另一些部分则背叛了这一共识。   

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0230.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー  
![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0207.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー  


──なるほど。  
我明白了 。  

なんて言うんですかね？「なんでそんなことなんねん？」とか「そんなわけないやろ！」っていう楽しみ方ができる一方で、それによって安っぽくなっているわけでもないので、それが映画の面白い要素としてうまく生かされているなあという感じでした。  
怎么说呢？“为什么会这样？”或者“怎么可能！”的乐趣一方面，也不会因此变得廉价，所以我觉得那个作为电影有趣的要素很好地被活用了。  

──例えばどういうところにそれを感じました？  
例如在什么地方感觉到的呢？  

アクションのシーンですよね。「獠、ちょっと強すぎやろ」「強すぎて笑てまう」みたいなとこあったんですよ。  
动作场面吧。像“獠，有点太强了吧”“太强了我都笑了”这样的地方。  

![Netflix映画「シティーハンター」より。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/img_5803.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
Netflix映画「シティーハンター」より。  
Netflix电影《城市猎人》。  

──確かに、銃撃戦での正確すぎる射撃なんかは「そんなわけないだろ」系の痛快さがありました。  
确实，枪战中过于精确的射击让人觉得“怎么可能”。  

獠と香が一画面に収まるキメのシーンみたいなのがいっぱいありましたよね。あれとか、一歩間違えたらめちゃくちゃクサくなりかねないというか、キザすぎて「なんじゃこりゃ？」ってなってた可能性もあると思うんです。それをすごくナチュラルに、1個1個カッコよく決めていたのがすごいなと思いましたね。  
獠和香在一个画面里的场景有很多。那个啊，走错一步可能会变得很臭，太装腔作势了，“这是什么啊？”也有这样的可能性。非常自然地，一个一个帅气地决定了，我觉得很厉害。

![Netflix映画「シティーハンター」より。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/img_5868.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
Netflix映画「シティーハンター」より。  
Netflix电影《城市猎人》。  

──それは面白い見方ですね。  
这是一个有趣的观点。  

たぶんですけど、役者さんが違ったり、監督さんの感性とかがちょっとでもズレてたら成立しないんじゃないかという感じがしましたねえ。全部が噛み合わないとああはならないと思います。流れるように、当たり前のようにカッコよく行われるというのがある意味ちょっと日本映画っぽくないというか。  
也许吧，但我觉得如果演员不一样，或者导演的感觉稍有偏差，就不会成功。 如果一切都不协调，我觉得也不会成功。 从某种意义上说，这部影片与日本电影有些不同，它是以一种冷静、流畅、自然的方式完成的。   

──なるほど。確かにおっしゃる通り、直球の“カッコいい”は日本人が苦手としているイメージは個人的にもあります。“カッコつけてるのが逆に面白い”みたいな、ひねった描き方のほうが日本的ではあるような気がしますね。  
我明白了。 正如你所说，我个人对日本人的印象是不擅长直截了当的 “酷”。 我觉得用一种扭曲的方式来描绘 “酷 ”更符合日本人的审美观，因为当人们试图扮酷时，会让人觉得很有趣。   

カッコいいシーンがあくまでナチュラル、というところがすごく興味深かったです。  
我非常感兴趣的是，“酷 ”的场景是如此自然。   

![Netflix映画「シティーハンター」より。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/img_2630.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
Netflix映画「シティーハンター」より。  
Netflix 电影《城市猎人》。  

──これは勝手なイメージなんですが、個人的にヒコロヒーさんは“新宿が似合う人”という印象がありまして……。  
这是我个人的印象，但我个人觉得ヒコロヒー是“适合新宿的人”……。

あら、勝手なイメージですねえ。  
哎呀，想象得太随意了。  

──はい（笑）。新宿が舞台というところで何か思い入れる部分はありますか？  
是的（笑）。 在新宿发生的故事中，有没有让您感到亲切的部分？   

思い入れということもないですけど、単純に観ていてすごく楽しかったですね。新宿はお笑いの劇場もいっぱいありますし、なじみのある街なので……しかも昭和の新宿を再現する感じじゃなくて、ちゃんと現代の新宿がそのまま舞台になっていたので、今の新宿を知る者として面白く観ることができました。現代日本の街の風景を味わえる映像にもなっていたりするので、見つかれば海外でも人気出そうな感じがしましたね。  
我没有什么特别的感觉，只是看的时候很开心。 新宿有很多喜剧剧场，我对这个城市很熟悉。...... 而且，这部电影不是再现昭和时代的新宿，而是以现代的新宿为背景，所以作为一个了解现在新宿的人，我觉得看这部电影很有趣。 我觉得如果能找到这部电影，在海外一定会很受欢迎。   

![Netflix映画「シティーハンター」より。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/img_0208.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
Netflix映画「シティーハンター」より。  
Netflix 电影《城市猎人》。   

──先ほども少しお話に出ましたが、シリアスとコメディの両面に突き抜けているのが「シティーハンター」の大きな魅力のひとつになっています。コメディパートの印象はいかがでしたか？  
正如您刚才提到的，《城市猎人》的一大亮点是它既有严肃的一面，也有喜剧的一面。 您对喜剧部分的印象如何？   

コメディパートではとにかく冴羽獠役の鈴木亮平さんがふざけ倒していて、「なんて思い切りのいい方なんだろう」という感じでしたけど……ただちょっと、「鈴木さんがいいカラダすぎて全然笑えない」というのがありましたね。  
在喜剧部分，铃木亮平饰演的冴羽獠只是打打闹闹，我觉得 “他真是个大胆的人”...... 不过，有一场戏我完全笑不出来，因为铃木先生的身材实在太好了。   

──裸踊りのシーンなどですね。実際、鈴木さんは“細身でセクシーな男性”という原作のイメージを意識して体を絞られたそうです。  
比如说裸体跳舞那场戏。 事实上，铃木先生考虑到原作中 “苗条性感的男人”的形象，所以将他的身材瘦身了。   

確かに、輪郭とかすごいシャープでしたもんね。だから鈴木さんがどんなにふざけたりボケたりしていても「しかし、ええカラダやしなあ……」って思ってしまって。もちろんそれだけじゃなくて、掛け合いの楽しいところとかもたくさんありましたけど、それがけっこう印象に残ってますね。  
事实上，他的轮廓非常鲜明。 因此，无论铃木先生怎么开玩笑或装傻，我都会想：“但他的身材很好啊，......”。 当然，这还不是唯一的，台词中也有很多有趣的部分，但这才是真正给我留下深刻印象的地方。  

![Netflix映画「シティーハンター」より。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/img_8884.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
Netflix映画「シティーハンター」より。  
Netflix 电影《城市猎人》。   

---  

Page 2  

---  


## 鈴木亮平がとにかくカッコいい
铃木亮平真的很帅  

──そんな冴羽獠というキャラクターについて、どんな魅力のある人物だと感じましたか？  
关于冴羽獠这个角色，你觉得他有怎样的魅力呢？  

私は鈴木亮平さんの冴羽獠しか知らないのでアレですけど……まずは男前であるということと、強いことですかね。個人的に目の細い男性が好きなので、そこもポイントでした。  
我只知道铃木亮平的冴羽獠，所以……首先是有男子气概和坚强吧。我个人比较喜欢小眼睛的男性，所以这也是重点。  

![Netflix映画「シティーハンター」より。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/img_5607.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
Netflix映画「シティーハンター」より。  
Netflix电影《城市猎人》。  

──鈴木亮平さんのお芝居はいかがでしたか？  
铃木亮平先生的演技怎么样？  

いやあ、めちゃくちゃカッコよかったです。とにかくカッコいい。最初、実写の「シティーハンター」を鈴木さん主演でやられるというニュースを聞いたときは「えー、意外やな」と思ったんですよ。私はもともと鈴木亮平さんが大好きだったんですけど、でもちょっと「ぽくないな」みたいなことを思ったりもしたんです。でも実際にできあがったものを観たら……ホント、謝りたくなりますね。  
哎呀，太帅了。总之很帅。最初，听说真人版《城市猎人》将由铃木先生主演的消息时，我觉得“啊，很意外啊”。我本来就很喜欢铃木亮平先生，但也觉得有点“不像”。但是看了实际完成的东西之后……真的很想道歉呢。  

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0257.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー  


──同じような感想を持たれる方も多いんじゃないかと思います。  
我想有同样感想的人也很多吧。  

ぽくないどころか、もう「冴羽獠そのものやん！」みたいな。というくらいカッコいいので、感想としてはそれに尽きますね。鈴木亮平がとにかくカッコいいっていう。  
岂止不是“不像漫画”，简直就像“冴羽獠本人！”好像。帅到这种程度，感想就只有这个了。铃木亮平很帅。  

──ちなみにですけど、“「シティーハンター」といえば「もっこり」”というのはご存じでした？  
顺便提一下，你知道“说到‘城市猎人’就会想到‘Mokkori’”吗？  

いや、知らなかったです。知らなかったけど、あまりにも言うからたぶんそういうことなんやろうなとは思って観てました。  
不，我不知道。 我不知道，但我觉得他们说得太多了，可能就是这个意思，所以我就看了这部剧。   

──そこに下品さなどを感じることもなく？  
你没觉得里面有什么粗俗的东西吗？   

下品だとは思わなかったですね。おふざけの範囲内に過ぎないというか、どちらかというとプレイボーイ的なキャラクターの延長線上にある描かれ方っていう解釈をしてました。  
我并不认为它粗俗。 我把它理解为只是在开玩笑的范围内，或者说是花花公子角色的延伸，是他被描绘的方式。   

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0243.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー  

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0240.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー

──獠以外で気になったキャラクターなどは？  
您还对哪些角色感兴趣？   

私はまず、木村文乃さん（野上冴子役）が出てくるたびに「いい女だなあ」という気持ちにさせられるところがすごく印象的でした。原作の「シティーハンター」って、出てくるロン毛の女性たちがみんな“ザ・いい女”として描かれているイメージがすごく強かったので、それを無理なく自然に体現してらっしゃるのがすごいなと。これ、実はとんでもなくすごいことなんじゃないかと思いますね。  
首先，木村文乃（饰演野上伢子）给我留下了深刻印象，她每次出场都让我觉得自己是个 “好女人”。 在原版的《城市猎人》中，我对长发女性的印象都是 “好女人”，所以她能自然而不做作地体现出这一点，实在令人惊叹。 我认为这实际上是一项了不起的壮举。   

![Netflix映画「シティーハンター」より。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/img_final.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
Netflix映画「シティーハンター」より。  
Netflix 电影《城市猎人》。   

──言うなれば概念の実体化みたいなことですもんね。  
说出来的话，就像把概念具体化了，不是吗？   

あとは、香ちゃんを演じられた森田望智さん。この方はすごいなあと思いました。めちゃくちゃ魅力的で、香にしか見えない……というか、「こういう人がいるんだ」と自然に思ってしまうくらいの存在感、説得力があって。“ちょっとできない子”の感じとかも上手でしたもんね。獠から「お前はもう何もするな」みたいなことを言われて香ちゃんの感情が爆発するところがあるんですけど、あのシーンなんかは、自分の置かれているシチュエーションによっては刺さる人も多いんじゃないかなあと思いました。  
还有饰演香的森田望智。我觉得这位先生很厉害。非常有魅力，看起来只像香……或者说，具有让人自然而然地觉得“原来还有这样的人”的存在感和说服力。“有点不行的孩子”的感觉也很好呢。被獠说了句“你现在什么都不做了”，香的情绪爆发了，我想那个场景，根据自己所处的环境，可能会有很多人被刺伤吧。  

![Netflix映画「シティーハンター」より。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/cityhunter_teaseryokoku05.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
Netflix映画「シティーハンター」より。  
Netflix 电影《城市猎人》。   

──おっしゃる通り、香には視聴者が感情移入するポジションとしての役割もありますよね。獠というスーパーマンに対する一般人の目線でいてくれるキャラクターというか。  
正如您所说，香也有让观众代入感情的角色。獠这个以普通人的视角看待超人的角色。  

うんうん。まあ私の場合は感情移入という感じではなかったですけど、なんか好きなキャラクターですね。尺度に収まらない魅力がたくさんあるというか。髪型にしても、変といえば変な髪型だと思うんですよ。あのちょっと散切りみたいなショートカットって今この時代にあまり見ない髪型ですけど、上手になじませてらっしゃって。  
嗯嗯。我的情况是虽然没有感情代入的感觉，但总觉得是喜欢的角色。有很多无法用尺度衡量的魅力。发型也是，要说奇怪也是奇怪的发型。那个有点凌乱的短发是现在这个时代不怎么见的发型，但她却能很好地融合。

──洋服で言うところの“着こなし”がすごいみたいな。  
在服装方面，她穿衣服的方式令人惊叹。   

そうですね。あとは化粧品会社の社長（瀬田月乃）役をやられていた水崎綾女さんもよかったし……いや、皆さん面白かった。これは誰がすごいんやろう？と思ったんですけど、キャラクターの言うセリフと顔が全部合ってるんですよ。  
是啊。还有饰演化妆品公司社长（濑田月乃饰）的水崎绫女也很不错……不，大家都很有趣。这是谁厉害呢？，但所有角色的台词和表情都很吻合。   

──セリフと顔が合っている……「いかにもこういうこと言いそう」みたいなことですか？  
对白和表情都很吻合....... “这看起来像是他们会说的话”？   

「言いそう」もあるし、「この顔の人がこれを言うからいい」みたいな。それが全体的にすごく多かった気がします。  
有“会说”的，也有“这张脸的人会说这个，所以没关系”的。我觉得总的来说有很多这样的想法。  

──なるほど。脚本がすごいのか、役者さんがすごいのか、演出がすごいのか……。  
原来如此。是剧本好、演员好、导演好……。

もちろん皆さんすごいと思いますけど。それが全部合致する、マッチングするというのがすごいなあと。全部の要素が絶妙な塩梅で噛み合っている感じがしましたね。  
当然，我觉得每个人都很棒。 我觉得他们相互配合、相得益彰，令人惊叹。 我觉得所有元素都融合在一起，恰到好处。


## ご期待ください  
敬请期待  

──この映画をきっかけに、原作にも興味を持ったりはしましたか？  
以这部电影为契机，对原作也产生兴趣了吗？  

映画だけを観たときに、これが原作のお話を一部切り取ったものなのか、映画オリジナルの脚本なのかはちょっと気になりました。なので手始めに1、2巻くらいは読んでみようかなと思いました。  
只看电影的时候，有点在意这是截取了原作故事的一部分，还是电影原创剧本。所以我想先读1、2卷。

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0082.jpg?imwidth=100&imdensity=1)   
ヒコロヒー  


──今回の映画はオリジナルストーリーではあるんですけど、原作序盤の獠と香がバディを組むまでのくだりを膨らませた「はじまりの物語」になっています。それに加えて、原作の印象的なシーンを配役を変えて織り交ぜていたりと、原作を知っているとより楽しめるものになっているんですよね。  
本片虽然是原创故事，但它是一个 “开端故事”，扩展了原作故事初期发生的事件，直到獠和香成为好朋友。 除此之外，还将原作中令人难忘的场景与不同的演员交织在一起，所以如果你了解原作，就会更喜欢这部电影。 

そうなんですね。じゃあ脚本家さんもすごいんですね。  
原来如此。 所以编剧也很棒？   

──それこそ鈴木亮平さんも脚本の段階から入られていて、ご自身のこだわりを愛を持って進言されたんだそうです。もともと鈴木さんは熱狂的な「シティーハンター」ファンでいらっしゃるらしくて。  
铃木良平先生从剧本创作阶段就开始参与，他对剧本充满热爱，并提出了自己独特的想法。 看来铃木先生一开始就是《城市猎人》的忠实粉丝。   

これはじゃあ、たまたまだったんですか？ たまたま冴羽獠役にオファーしたら原作ファンだったみたいな？  
这是偶然吗？偶然接到了饰演冴羽冴羽的邀请，好像是原作的粉丝？  

──この企画が立ち上がる前から業界では有名な話だったらしいですね。鈴木さんは以前からよくテレビや雑誌で北条司先生や神谷明さんなどを対談相手に指名したりもされていて、ご本人も今回の話が決まって冗談交じりに「図らずも根回しみたいに（笑）」とおっしゃっていたそうです。  
听说这个企划出台之前就在业界很有名了呢。铃木先生以前就经常在电视和杂志上指定北条司先生和神谷明先生等人作为对谈对象，据说他本人也在决定这次的谈话后半开玩笑地说“就像无意中疏通关系一样（笑）”。

そうなんですね。  
这样啊。  

──そんな鈴木さんにとっての「シティーハンター」みたいに、ヒコロヒーさんが「いつかこれに関わりたい」と思うような作品は何かあったりしますか？  
就像铃木先生心目中的《城市猎人》一样，ヒコロヒー觉得“总有一天想和它扯上关系”的作品有什么吗？  

いつか関わりたい作品ですか？ うーん、そうですねえ……（しばし考えて）「ストレンジャー・シングス 未知の世界」ですかね。  
是什么时候想接触的作品吗？嗯，是啊……（想了一会儿）“Stranger Things 未知的世界”吧。  

──おお、すごいチョイス。  
这真是个不错的选择。   

なんかアジア人役としてパッと出たいですね。今、向こうにNetflixのスタッフさんもいらっしゃるんで、この発言がもう根回しになってると思いますし。  
我很想扮演一个亚洲角色。Netflix的工作人员也在那边，我想这个发言已经开始酝酿了。  

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0188.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー  

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0182.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー  


──確かに（笑）。では今回の映画「シティーハンター」を周りの方に薦めるとしたら、どなたに薦めたいですか？  
的确如此（笑）。 如果让您向身边的人推荐《城市猎人》这部电影，您会推荐给谁？   

そうですね、薦めるとしたら……トム・ブラウンさんですね。布川さんが最近骨折してしまって、ちょっと時間ありそうなのでぜひオススメしたいなと。  
啊，如果推荐的话……汤姆布朗先生吧？布川先生最近骨折了，好像有点时间，所以一定要推荐一下。  

──なるほど、ヒマだろうからと（笑）。  
原来如此，因为很闲吧（笑）。  

相方のみちおさんはそれこそマンガがとても好きな方なので、観てもらって「このマンガがこういう映画になって」というお話をしたいですね。  
搭档Michio正是非常喜欢漫画的人，所以想让他看了之后说“这部漫画变成了这样的电影”。  

──どんな言い方で薦めますか？  
您会从哪些方面推荐这部电影呢？   

直接会っては言わないかもしれないです。2人に無言でNetflixのリンクを送りつけます。  
可能不会直接见面说。给两人无言地发送Netflix的链接。  

──では最後に、この記事を読む読者……特に「シティーハンター」にあまりなじみのない方に向けてのオススメポイントを教えてください。  
最后，您对本文 ...... 的读者，尤其是那些不熟悉《城市猎人》的读者有什么建议？   

原作をまったく知らなくても十分に楽しめる作品にはなっていますけど、私と同じようにアニメの再放送を少しだけ観て、なんとなくのイメージだけ持っている人も多いと思うんですよ。「シティーハンター」というものの大まかなイメージは若い子も年を取っている人たちもみんなある程度あると思うんですけど、そのイメージを無理に取り払う必要はないと思います。しっかりイメージを持ったまま観て十分楽しめますので。  
完全不知道原作也能充分享受的作品，不过，我想和我一样只看了几次动画的重播，只留下一些印象的人也很多。《城市猎人》这个东西，年轻人和上了年纪的人都有某种程度的印象，但我认为没有必要强行去除那种印象。带着清晰的印象去看也能充分享受。  

──「思ってたのと違った」みたいにガッカリすることはないはずだと。  
应该不会像“和我想的不一样”那样失望。  

はい。ご期待ください。  
是。敬请期待。  

![ヒコロヒー](https://ogre.natalie.mu/media/pp/cityhunter03/0253.jpg?imwidth=100&imdensity=1)  
ヒコロヒー  


## プロフィール  
Profile  

### ヒコロヒー  

1989年10月15日生まれ、愛媛県出身。ピン芸人。「国民的地元のツレ」の愛称で親しまれ、「ヒッコロコント」と称する1人コントでも知られる。テレビ朝日で放送中の「キョコロヒー」でMCを務めるほか、「天才てれびくん」「NHK短歌」「全力！脱力タイムズ」などにレギュラー出演。TOKYO FMでは冠ラジオ番組「トーキョー・エフエムロヒー」を持つ。またコラム連載など執筆活動も精力的に行っており、1月には自身初の短編恋愛小説集「黙って喋って」が刊行された。  
1989年10月15日出生，爱媛县出身。搞笑艺人。被亲切地称为“国民的当地的同伴”，以单人喜剧表演“Hiccolo Contest ”而闻名。除了担任朝日电视台正在播出的《キョコロヒー》的主持人外，还在《天才电视君》、《NHK短歌》、《全力！脱力Times》等节目中担任常规出演者。TOKYO FM拥有冠名广播节目“TOKYO FM Rohee”。此外，她还积极进行专栏连载等执笔活动，1月出版了自己的第一本短篇恋爱小说集《闭嘴》。  

[ヒコロヒー | 松竹芸能](https://www.shochikugeino.co.jp/talents/hikorohi/)  
[hiccorohee ヒコロヒー (@hiccorohee0016) | X](https://twitter.com/hiccorohee0016)  
[ヒコロヒー hiccorohee (@hiccorohee) | Instagram](https://www.instagram.com/hiccorohee/)  
[ヒコロヒーの記事まとめ](https://natalie.mu/comic/artist/101041)  

